青年菜刀斬雙親：患過度活躍情緒病 中四輟學常被責罵

【明報專訊】上水清河邨發生逆子斬父母倫常血案。患情緒病及與父關係欠佳青年，昨晨持菜刀襲擊父親，母親上前制止時同遭斬傷，混亂間父親奪門逃至地下大堂求救，保安員報警，警員趕至拘捕涉案青年及將傷者送院；其間青年被查問犯案動機時稱：「我好憎老竇……」

遇襲父母分別姓林（男，53歲）及姓葉（女，42歲），兩人頭、頸及背部被斬多刀重傷，半昏迷送院搶救，同告情况嚴重。被捕21歲姓林兒子，涉嫌傷人，因手部有刀傷及情緒不穩，同送院治理，情况穩定。大埔警區刑事總督察鄭則恒表示，疑犯有情緒病紀錄，正調查他有否定期服藥及犯案動機。

打散工數年現任裝修 日前曾被罵

據悉，涉事姓林一家三口，居於上水清河邨清顯樓一個單位，父親任職司機，母親任售貨員，涉案獨子自中四輟學，數年來做過不同散工，現為裝修工人，因患有抑鬱症及過度活躍症，需在北區醫院精神科定期覆診及服藥。多年來，疑林父因感兒子不長進及經常失業，不時責罵甚至體罰，父子關係不和睦，日前兒子疑再因家事問題被父責罵。

母制止同被斬 父奔逃求救

消息稱，昨清晨6時許，林起牀往廚房飲水期間看見父親由睡房步出客廳，即一言不發執起菜刀撲向父親施襲，林父猝不及防，頭部被連斬多刀大聲呼救，林母被驚醒走出查看，赫見丈夫正被兒子揮刀斬至血流披面，大驚上前阻止，其間林父趁機開門逃出屋外。林未有罷休欲尾隨追出，林母奮力制止，亦遭兒子狂斬多刀浴血重傷。

林父經走廊推開防煙門後，一直沿樓梯直奔地下大堂求救，沿途遺下斑斑血迹，保安員見狀報警。警員趕至上樓調查，林已回復平靜站在寓所門外「束手就擒」，遇襲父母頭部重傷，半昏迷送院治理。

警員初步調查，屋內到處染滿血漬，並在牀上檢獲染血菜刀，疑犯被查問犯案動機時稱：「我好憎老竇……」；因疑犯手部受傷及情緒不穩，由救護車送院接受檢查及治療。警方列傷人案，交大埔警區刑事調查隊第5隊跟進，檢走染血菜刀及衣服等證物帶署調查。

疑犯需服藥覆診 非社署跟進

社署昨接受本報查詢時表示，涉事家庭並非社署社工現正跟進的個案；案發後，醫務社工已接觸有關家庭提供適切協助。

好慘

個仔係衰，個老豆老母一樣教仔無方

白卡英雄傳

上一代好多人唔接受自己下一代「有病」
有事就淨係識鬧

精神病斬人分分鐘唔使坐監